---
title: "Markdown 基本语法"
slug: "Basic"
date: 2022-05-05T13:54:25+08:00
draft: false
---


## 基本语法

如果你使用`typora`，也可以用快捷键进行替代。

> 参考[2020Typora小白完全使用教程 - 知乎 (zhihu.com)](https://zhuanlan.zhihu.com/p/293557841)

本部分来自：[Markdown 语法快速入门手册_w3cschool](https://www.w3cschool.cn/markdownyfsm/markdownyfsm-odm6256r.html)

### Headers 标题：

```
#  H1
##  H2
###  H3
####  H4
#####  H5
######  H6
```

另外，H1和H2还能用以下方式显示：

```
一级标题
===
 
二级标题
---
```

### Emphasis 文本强调：

```
*斜体* or _强调_
**加粗** or __加粗__
***粗斜体*** or ___粗斜体__
```

但是，如果你的`*`和`_`两边都有空白的话，它们就只会被当成普通的符号：这是一段`*文本强调*`的说明示例。

如果要在文字前后直接插入普通的星号或底线，你可以用反斜线（转义符）：`\*这是一段被星号包围的文字\*`

### Lists 列表：

Unordered 无序列表：

```
* 无序列表
* 子项
* 子项
 
+ 无序列表
+ 子项
+ 子项
 
- 无序列表
- 子项
- 子项
```

Ordered 有序列表：

```
1. 第一行
2. 第二行
3. 第三行
 
1. 第一行
- 第二行
- 第三行
```

组合：

```
* 产品介绍（子项无项目符号）
    此时子项，要以一个制表符或者4个空格缩进
 
* 产品特点
    1. 特点1
    - 特点2
    - 特点3
* 产品功能
    1. 功能1
    - 功能2
    - 功能3
 
```

可有时我们会出现这样的情况，首行内容是以日期或数字开头：`2017. 公司年度目标。`

为了避免也被转化成有序列表，我们可以在"."前加上反斜杠（转义符）：`2017\. 公司年度目标。`

### Links 连接（title为可选项）：

Inline-style 内嵌方式：

```
[W3Cschool](http://www.w3cschool.cn/ "W3Cschool")
```

Reference-style 引用方式：

```
[链接文字][id]
[id]: http://www.w3cschool.cn/ "标题文字"
```

Relative reference to a repository file 引用存储文件：

```
[链接文字](../path/file/readme.text "标题文字")
```

还能这样使用：

```
[链接文字][]
[链接文字]: http://www.w3cschool.cn/
```

Email 邮件：

```
<example@w3cschool.cn>
```

### Images 图片：

Inline-style 内嵌方式：

```
![替代文字](http://statics.w3cschool.cn/images/w3c/index-logo.png "标题文字")
```

Reference-style 引用方式：

```
![替代文字][logo]
[logo]: http://statics.w3cschool.cn/images/w3c/index-logo.png "标题文字"
```

### Code and Syntax Highlighting 代码和语法高亮：

**标记一小段行内代码：**

```
本文是一篇介绍`Markdown`的语法的文章
```

如果高亮的内容包含```号，可以这样写：

```
`` `包裹起来` ``
```

**语法高亮：**

````
```html
    <div>Syntax Highlighting</div>
```
```css
    body{font-size:12px}
```
```javascript
    var s = "JavaScript syntax highlighting";
    alert(s);
```
```php
    <?php
      echo "hello, world!";
    ?>
```
```python
    s = "Python syntax highlighting"
    print s
```
````

### Block Code 代码分组(代码区块)：

在该行开头缩进4个空格或一个制表符(tab)

**Blockquotes 引用：**

```
> Email-style angle brackets
> are used for blockquotes.
> > And, they can be nested.
> #### Headers in blockquotes
> * You can quote a list.
> * Etc.
```

### Hard Line Breaks 换行：

```
在一行的结尾处加上2个或2个以上的空格，也可以使用</br>标签
第一行文字，
第二行文字
```

### Horizontal Rules 水平分割线：

```
***
* * *
- - -
```

### Escape character 转义符(反斜杠)：

Markdown 可以利用反斜杠来插入一些在语法中有其它意义的符号，例如：如果你想要用星号加在文字旁边的方式来做出强调效果，你可以在星号的前面加上反斜杠：

```
\*literal asterisks\*
```

Markdown 支持以下这些符号前面加上反斜杠来帮助插入普通的符号：

```
\反斜杠  
`反引号  
*星号  
_下划线  
{}花括号  
[]方括号  
()括弧  
#井字号  
+加号  
-减号  
.英文句 
!感叹号
```

## 附录

### Reference

### 版权声明

本文原载于https://all2doc.com
